美日研究：人腦仍保留古老「第六感」 可感知地球磁場

在現實世界裏，包括候烏和海龜等許多動物都能借助地球磁場來導航，因此科學家一直希望了解人類是否也有這種感官。美國加州理工學院（California Institute of Technology）和日本東京大學的研究團隊建造了一個能隔絕地球磁場的實驗室，並挑選34名實驗對象，要求他們分別進入實驗室，在黑暗中靜坐。

研究人員再利用電流產生與地球磁場強度相約的磁場，直向及橫向地旋轉這個磁場，同時測試實驗對象的腦電波。結果顯示，當磁場改變時，實驗對象的大腦能感知到環境變化並處理信息。

領導研究的凱爾什維克（Joseph Kirschvink）認為，數百萬年前人類的祖先也曾擁有感應磁場的能力，而現代人類還沒有完全喪失這個「第六感」。研究團隊表示，人類暫時無法有意識地使用這項感知能力，今後會再深入研究這方面的可能性。

研究報告周一（18日）在《神經科學學報》（eNeuro）電子版發表。

轉貼自 香港01

source2

科學家用實驗觀察到，
人腦的確對環境磁場變化產生反應。

雖然只係觀察到腦波變化，
未實際知道由邊一個器官感應磁場。
唔知所謂電磁波敏感症，有無機會唔係心理病？

早就有人post了

樹之間可以心靈感應
我地就要語言

退化了

唔可以咁講
語言都有份程度
樹講野夠唔夠人類語言勁？
例如時間
昨天既concept

語言可以寫低 經過幾十世紀留傳

用到第6感就可以做聖鬥士 開埋第7感就升黃金 得12個位 大家加油

無錯

又小宇宙

語言同文字好似係兩個concept 黎？

開埋阿賴耶識先做到連登仔